<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-model href="http://www.oasis-open.org/docbook/xml/5.1/rng/docbook.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="../../../../../../formatter/com.compart.documentation.formatter/resources/schematron/cpdocbook.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<!DOCTYPE book [
<!ENTITY % compartentities SYSTEM "../../../../../../formatter/com.compart.documentation.formatter/resources/entities/entities.ent">
%compartentities;
]>
<chapter xml:id="db_pil_wui_workflowActivitiesView" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
    xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
    version="5.1" xml:lang="fr-FR">
    <title>Manipulation des activités de workflow</title>
    <para>Lors de la manipulation des workflows, la distinction est faite entre les modèles de workflow, les instances de workflow et les activités de workflow. On désigne par le terme modèles de workflow les objets JSON qui définissent la structure générale d&apos;un flux de traitement. Il est possible de créer autant d&apos;instances de workflow (exécutables) que souhaité sur la base d&apos;un modèle de workflow. Chaque activité de workflow est liée à une instance de workflow (pour plus d&apos;informations sur les modèles de workflow, voir <xref linkend="db_pil_wui_workflowTemplatesView"/>, pour plus d&apos;informations sur les instances de workflow, voir <xref linkend="db_pil_wui_workflowInstancesView"
        />).</para>
    <para>Dans l&apos;affichage <guilabel>Activités de workflow</guilabel>, vous pouvez exécuter les actions suivantes :</para>
    <itemizedlist>
        <listitem>
            <para><xref linkend="display_workflowActivities"/></para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para><xref linkend="display_workflowActivityDetails"/></para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para><xref linkend="filter_workflowActivities"/></para>
        </listitem>
    </itemizedlist>
    <sect1 xml:id="display_workflowActivities">
        <title>Affichage des activités de workflow</title>
        <para>Vous pouvez afficher une vue globale des activités de workflow existantes dans l&apos;espace de travail de l&apos;affichage <guilabel>Activités de workflow</guilabel>.</para>
        <mediaobject><alt>Capture d&apos;écran Affichage Activités de workflow</alt><imageobject>
                <imagedata fileref="images/scr_WorkflowActivitiesView.png" width="14cm"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
        <para>La table d&apos;aperçu affiche par défaut les informations suivantes pour chaque activité de workflow :</para>
        <variablelist>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>ID</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>L&apos;identificateur unique généré automatiquement (numéro séquentiel) de l&apos;activité de workflow.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Processus</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Le processus auquel l&apos;instance de workflow (et donc l&apos;activité de workflow) est liée.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>État</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>État de traitement de l&apos;activité de workflow (pas identique à l&apos;état de traitement de l&apos;instance de workflow).</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Instance</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Identificateur unique de l&apos;instance de workflow à laquelle l&apos;activité de workflow est affectée.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Modèle</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Identificateur unique du modèle de workflow auquel l&apos;instance de workflow (et donc l&apos;activité de workflow) est liée.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Action</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Identificateur unique de l&apos;action qui exécute (ou a exécuté) l&apos;activité de workflow.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Job</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Identificateur unique du job lié à l&apos;instance de workflow (ou à l&apos;activité de workflow).</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>
    </sect1>
    <sect1 xml:id="display_workflowActivityDetails">
        <title>Afficher les détails des activités de workflow</title>
        <para>Lorsque vous sélectionnez une activité de workflow dans la table d&apos;aperçu, les informations relatives à l&apos;activité de workflow sélectionnée s&apos;affichent dans le volet des détails. Le volet des détails contient actuellement les mêmes informations que la table d&apos;aperçu.</para>        
        <mediaobject><alt>Affichage Activités de workflow avec les détails</alt><imageobject>
                <imagedata fileref="images/scr_WorkflowActivitiesViewDetails.png" align="left"
                    width="15cm" format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>        
    </sect1>
    <sect1 xml:id="filter_workflowActivities">
        <title>Filtrer les activités de workflow</title>
        <para>Vous pouvez utiliser cette action pour filtrer la vue globale des activités de workflow existantes à l&apos;aide des colonnes disponibles.</para>
        <para>Pour filtrer les activités de workflow existantes et réduire ainsi le nombre d&apos;activités de workflow affichées, procédez comme suit.</para>
        <procedure>
            <step>
                <para>Basculez dans l&apos;affichage <guilabel>Activités de workflow</guilabel>.</para>
            </step>
            <step>
                <para>Dans la barre de navigation de l&apos;affichage, cliquez sur le bouton <guibutton>Filtres</guibutton>.</para>
            </step>
            <step>
                <para>Vous pouvez filtrer les activités de workflow existantes par ID (filtre simple) ou par d&apos;autres paramètres (pour plus d&apos;informations sur les critères de filtrage, voir <xref
                        linkend="db_pil_wui_filterSettings"/>).</para>
            </step>
        </procedure>
    </sect1>
</chapter>