<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-model href="http://www.oasis-open.org/docbook/xml/5.1/rng/docbook.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="../../../../../../formatter/com.compart.documentation.formatter/resources/schematron/cpdocbook.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<!DOCTYPE book [
<!ENTITY % compartentities SYSTEM "../../../../../../formatter/com.compart.documentation.formatter/resources/entities/entities.ent">
%compartentities;
]>
<sect2 xml:id="db_pil_wui_filterSettings" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
    xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
    version="5.1" xml:lang="fr-FR">
    <title>Configurer des paramètres de filtrage</title>
    <para>Dans certains affichages de l&apos;interface web de <productname>&dbpi;</productname>, vous pouvez configurer des paramètres de filtrage pour réduire le nombre d&apos;éléments affichés dans la table d&apos;aperçu. Vous pouvez configurer un ou plusieurs filtres pour chaque affichage. Pour ce faire, cliquez sur le bouton <guilabel>Filtre</guilabel> dans l&apos;affichage souhaité pour afficher les filtres disponibles pour les colonnes individuelles de la table d&apos;aperçu. Dans les différents affichages, toutes les colonnes de la table sont également disponibles sous forme de filtres. La fonction de filtrage est disponible dans les affichages suivants.</para>
    <variablelist>
        <varlistentry>
            <term><guilabel>Activités d&apos;application</guilabel></term>
            <listitem>
                <para>Pour plus d&apos;informations, voir <xref
                        linkend="application_activities_filters"/>.</para>
            </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
            <term><guilabel>Activités de processus</guilabel></term>
            <listitem>
                <para>Pour plus d&apos;informations, voir <xref linkend="process_activities_filters"
                    />.</para>
            </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
            <term><guilabel>Activités de job</guilabel></term>
            <listitem>
                <para>Pour plus d&apos;informations, voir <xref linkend="job_activities_filters"
                    />.</para>
            </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
            <term><guilabel>Activités de l&apos;ordonnanceur</guilabel></term>
            <listitem>
                <para>Pour plus d&apos;informations, voir <xref linkend="scheduler_activities_filters"
                    />.</para>
            </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
            <term><guilabel>Jobs</guilabel></term>
            <listitem>
                <para>Pour plus d&apos;informations, voir <xref linkend="jobs_filters"/>.</para>
            </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
            <term><guilabel>Documents</guilabel></term>
            <listitem>
                <para>Pour plus d&apos;informations, voir <xref linkend="documents_filters"/>.</para>
            </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
            <term><guilabel>Envois</guilabel></term>
            <listitem>
                <para>Pour plus d&apos;informations, voir <xref linkend="mailPieces_filters"/>.</para>
            </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
            <term><guilabel>Suivis des envois</guilabel></term>
            <listitem>
                <para>Pour plus d&apos;informations, voir <xref linkend="mailPieceTrackings_filters"
                    />.</para>
            </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
            <term><guilabel>Modèles de workflow</guilabel></term>
            <listitem>
                <para>Pour plus d&apos;informations, voir <xref linkend="workflowTemplates_filters"
                    />.</para>
            </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
            <term><guilabel>Instances de workflow</guilabel></term>
            <listitem>
                <para>Pour plus d&apos;informations, voir <xref linkend="workflowInstances_filters"
                    />.</para>
            </listitem>
        </varlistentry>
        <varlistentry>
            <term><guilabel>Activités de workflow</guilabel></term>
            <listitem>
                <para>Pour plus d&apos;informations, voir <xref linkend="workflowActivities_filters"
                    />.</para>
            </listitem>
        </varlistentry>
    </variablelist>
    <para>Les sections suivantes contiennent une vue globale des filtres disponibles avec les paramètres disponibles pour chaque affichage prenant en charge la fonction de filtrage.</para>
    <note>
        <para>Veuillez noter que <productname>&dbpw;</productname> n&apos;est pas sensible à la casse lors de la comparaison des chaînes pour tous les filtres. Par exemple, si vous entrez <userinput>IMPORT</userinput> comme texte de filtre, les activités d&apos;ordonnanceur portant les noms <guilabel>import</guilabel> seront également trouvées.</para>
    </note>
    <sect3 xml:id="application_activities_filters">
        <title>Filtres pour les activités d&apos;application</title>
        <para>La liste suivante contient les paramètres de filtrage disponibles pour l&apos;affichage <guilabel>Activités de l&apos;application</guilabel>.</para>
        <variablelist>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>ID</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les activités d&apos;application disponibles en saisissant une chaîne. Vous pouvez spécifier un identifiant complet ou une partie d&apos;un identifiant. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont l&apos;ID correspond exactement à l&apos;ID spécifié ou dont l&apos;ID contient la chaîne spécifiée.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Type</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez sélectionner un type dans la liste complète des types d&apos;activités d&apos;application disponibles.</para>
                    <note>
                        <para>Veuillez noter que la liste déroulante ne prend pas en charge la sélection multiple.</para>
                    </note>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>État</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez sélectionner un état dans la liste complète des états disponibles.</para>
                    <note>
                        <para>Veuillez noter que la liste déroulante ne prend pas en charge la sélection multiple.</para>
                    </note>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Créé</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Le filtre <guilabel>Créé</guilabel> se compose de deux éléments de calendrier. Dans les deux éléments de calendrier, vous pouvez sélectionner une date et, si nécessaire, une heure. Si vous ne sélectionnez qu&apos;un jour/une heure dans le premier élément de calendrier, la table d&apos;aperçu n&apos;affichera que les entrées qui ont été créées depuis la date/heure sélectionnée. Si vous ne sélectionnez qu&apos;un jour/une heure dans le deuxième élément de calendrier, seules les entrées créées jusqu&apos;à la date/heure sélectionnée seront affichées dans la table d&apos;aperçu.</para>
                    <para>Vous pouvez également définir une période de temps en sélectionnant une heure de début et une heure de fin (ou un jour) dans les deux calendriers. Si vous définissez une période de temps, seules les entrées (activités de l&apos;application) créées après la date (ou l&apos;heure) de début spécifiée et avant la date (heure) de fin spécifiée sont affichées dans la table d&apos;aperçu.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>
    </sect3>
    <sect3 xml:id="process_activities_filters">
        <title>Filtres pour les activités de processus</title>
        <para>La liste suivante contient les paramètres de filtrage disponibles pour l&apos;affichage <guilabel>Activités de processus</guilabel>.</para>
        <variablelist>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>ID</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les activités de processus disponibles en saisissant une chaîne. Vous pouvez spécifier un identifiant complet ou une partie d&apos;un identifiant. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont l&apos;ID correspond exactement à l&apos;ID spécifié ou dont l&apos;ID contient la chaîne spécifiée.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Processus</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez sélectionner un processus dans la liste complète des processus configurés.</para>
                    <note>
                        <para>Veuillez noter que la liste déroulante ne prend pas en charge la sélection multiple.</para>
                    </note>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Séquence</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les activités de processus disponibles en saisissant une chaîne. Vous pouvez spécifier un nom de séquence complet ou une partie d&apos;un nom de séquence. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont la séquence correspond exactement à la séquence spécifiée ou dont la séquence contient la chaîne spécifiée.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Gestionnaire</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les activités de processus disponibles en saisissant une chaîne. Vous pouvez spécifier un nom de gestionnaire complet ou une partie d&apos;un nom de gestionnaire. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont le gestionnaire correspond exactement au nom de gestionnaire spécifié ou dont le gestionnaire contient la chaîne spécifiée.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Job</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les activités de processus disponibles en saisissant une chaîne. Pour ce faire, vous devez spécifier un ID du job complet. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont l&apos;ID du job correspond exactement à l&apos;ID du job spécifié.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>État</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez sélectionner un état dans la liste complète des états disponibles.</para>
                    <note>
                        <para>Veuillez noter que la liste déroulante ne prend pas en charge la sélection multiple.</para>
                    </note>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Job</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les activités de processus disponibles en saisissant une chaîne. Pour ce faire, vous devez spécifier une valeur de sélecteur complète. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont le sélecteur correspond exactement à la valeur de sélecteur spécifiée.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>
    </sect3>
    <sect3 xml:id="job_activities_filters">
        <title>Filtres pour les activités du job</title>
        <para>La liste suivante contient les paramètres de filtrage disponibles pour l&apos;affichage <guilabel>Activités du job</guilabel>.</para>
        <variablelist>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>ID</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les activités existantes du job en saisissant une chaîne. Vous pouvez spécifier un identifiant complet ou une partie d&apos;un identifiant. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont l&apos;ID correspond exactement à l&apos;ID spécifié ou dont l&apos;ID contient la chaîne spécifiée.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Processus</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez sélectionner un processus dans la liste complète des processus configurés.</para>
                    <note>
                        <para>Veuillez noter que la liste déroulante ne prend pas en charge la sélection multiple.</para>
                    </note>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Job source</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les activités existantes du job en saisissant une chaîne. Pour ce faire, vous devez spécifier un ID du job complet. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont l&apos;ID du job correspond exactement à l&apos;ID du job spécifié.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Job</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les activités de processus disponibles en saisissant une chaîne. Pour ce faire, vous devez spécifier un ID du job complet. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont l&apos;ID du job correspond exactement à l&apos;ID du job spécifié.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Action</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les activités de processus disponibles en saisissant une chaîne. Vous pouvez spécifier un nom d&apos;action complet ou une partie d&apos;un nom d&apos;action. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont l&apos;action correspond exactement au nom d&apos;action spécifié ou dont l&apos;action contient la chaîne spécifiée.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Créé</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Le filtre <guilabel>Créé</guilabel> se compose de deux éléments de calendrier. Dans les deux éléments de calendrier, vous pouvez sélectionner une date et, si nécessaire, une heure. Si vous ne sélectionnez qu&apos;un jour/une heure dans le premier élément de calendrier, la table d&apos;aperçu n&apos;affichera que les entrées qui ont été créées depuis la date/heure sélectionnée. Si vous ne sélectionnez qu&apos;un jour/une heure dans le deuxième élément de calendrier, seules les entrées créées jusqu&apos;à la date/heure sélectionnée seront affichées dans la table d&apos;aperçu.</para>
                    <para>Vous pouvez également définir une période de temps en sélectionnant une heure de début et une heure de fin (ou un jour) dans les deux calendriers. Si vous définissez une période de temps, seules les entrées (activités de l&apos;application) créées après la date (ou l&apos;heure) de début spécifiée et avant la date (heure) de fin spécifiée sont affichées dans la table d&apos;aperçu.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Contexte</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les activités existantes du job en saisissant une chaîne. Vous pouvez spécifier un ID de contexte complet ou une partie d&apos;un ID de contexte. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont l&apos;ID de contexte correspond exactement à l&apos;ID spécifié ou dont l&apos;ID de contexte contient la chaîne spécifiée.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>
    </sect3>
    <sect3 xml:id="scheduler_activities_filters">
        <title>Filtres pour les activités d&apos;ordonnanceur</title>
        <para>La liste suivante contient les paramètres de filtrage disponibles pour l&apos;affichage <guilabel>Activités de l&apos;ordonnanceur</guilabel>.</para>
        <variablelist>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Groupe</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les activités de l&apos;ordonnanceur existant en saisissant une chaîne. Vous pouvez spécifier un nom de groupe complet ou une partie d&apos;un nom de groupe. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont le nom correspond exactement au nom spécifié ou dont le nom contient la chaîne spécifiée.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Nom</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les activités de l&apos;ordonnanceur existant en saisissant une chaîne. Vous pouvez spécifier le nom complet d&apos;une activité d&apos;ordonnanceur ou une partie du nom d&apos;une activité d&apos;ordonnanceur. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont le nom correspond exactement au nom spécifié ou dont le nom contient la chaîne spécifiée.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>État</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez sélectionner un état dans la liste complète des états disponibles.</para>
                    <note>
                        <para>Veuillez noter que la liste déroulante ne prend pas en charge la sélection multiple.</para>
                    </note>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Type</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez sélectionner un type dans la liste complète des types d&apos;activités de l&apos;ordonnanceur disponibles.</para>
                    <note>
                        <para>Veuillez noter que la liste déroulante ne prend pas en charge la sélection multiple.</para>
                    </note>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Tâche</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les activités de l&apos;ordonnanceur existant en saisissant une chaîne. Vous pouvez spécifier le titre complet d&apos;une tâche (p.&nbsp;ex., <userinput>import#GlobalInserts</userinput>) ou une partie du titre d&apos;une tâche. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont la tâche correspond exactement au titre spécifié ou dont la tâche contient la chaîne spécifiée.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Créé</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Le filtre <guilabel>Créé</guilabel> se compose de deux éléments de calendrier. Dans les deux éléments de calendrier, vous pouvez sélectionner une date et, si nécessaire, une heure. Si vous ne sélectionnez qu&apos;un jour/une heure dans le premier élément de calendrier, la table d&apos;aperçu n&apos;affichera que les entrées qui ont été créées depuis la date/heure sélectionnée. Si vous ne sélectionnez qu&apos;un jour/une heure dans le deuxième élément de calendrier, seules les entrées créées jusqu&apos;à la date/heure sélectionnée seront affichées dans la table d&apos;aperçu.</para>
                    <para>Vous pouvez également définir une période de temps en sélectionnant une heure de début et une heure de fin (ou un jour) dans les deux calendriers. Si vous définissez une période de temps, seules les entrées (activités de l&apos;ordonnanceur) qui ont été créées après la date (ou l&apos;heure) de début spécifiée et avant la date (l&apos;heure) de fin spécifiée sont affichées dans la table d&apos;aperçu.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>
    </sect3>
    <sect3 xml:id="jobs_filters">
        <title>Filtres pour les jobs</title>
        <para>La liste suivante contient les paramètres de filtrage disponibles pour l&apos;affichage <guilabel>Jobs</guilabel>.</para>
        <variablelist>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>ID</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les jobs disponibles en saisissant une chaîne. Vous pouvez spécifier un identifiant complet ou une partie d&apos;un identifiant. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont l&apos;ID correspond exactement à l&apos;ID spécifié ou dont l&apos;ID contient la chaîne spécifiée.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Classe</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez sélectionner une classe dans la liste complète des job classes disponibles.</para>
                    <note>
                        <para>Veuillez noter que la liste déroulante ne prend pas en charge la sélection multiple.</para>
                    </note>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Pages</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les jobs disponibles en saisissant un nombre entier. Spécifiez un nombre total de pages dans le job pour afficher uniquement les jobs dont le nombre total de pages correspond au nombre spécifié.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Feuillets</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les jobs disponibles en saisissant un nombre entier. Spécifiez un nombre total de feuillets dans le job pour afficher uniquement les jobs dont le nombre total de feuillets correspond au nombre spécifié.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Documents</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les jobs disponibles en saisissant un nombre entier. Spécifiez un nombre total de documents dans le job pour afficher uniquement les jobs dont le nombre total de documents correspond au nombre spécifié.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Créé</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Le filtre <guilabel>Créé</guilabel> se compose de deux éléments de calendrier. Dans les deux éléments de calendrier, vous pouvez sélectionner une date et, si nécessaire, une heure. Si vous ne sélectionnez qu&apos;un jour/une heure dans le premier élément de calendrier, la table d&apos;aperçu n&apos;affichera que les entrées qui ont été créées depuis la date/heure sélectionnée. Si vous ne sélectionnez qu&apos;un jour/une heure dans le deuxième élément de calendrier, seules les entrées créées jusqu&apos;à la date/heure sélectionnée seront affichées dans la table d&apos;aperçu.</para>
                    <para>Vous pouvez également définir une période de temps en sélectionnant une heure de début et une heure de fin (ou un jour) dans les deux calendriers. Si vous définissez une période de temps, seules les entrées (jobs) créées après la date (ou l&apos;heure) de début spécifiée et avant la date (heure) de fin spécifiée sont affichées dans la table d&apos;aperçu.</para>
                    <note>
                        <para>En outre, vous avez la possibilité de personnaliser les paramètres de filtrage des jobs dans la zone <guilabel>Paramètres</guilabel> (pour plus d&apos;informations, voir <xref linkend="set_jobFilter_mode"
                            />).</para>
                    </note>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>
    </sect3>
    <sect3 xml:id="documents_filters">
        <title>Filtres pour les documents</title>
        <note>
            <para>Veuillez noter que le filtrage et le tri ne sont pas pris en charge pour les documents globaux. Vous ne pouvez filtrer et/ou trier que les documents spécifiques à un job.</para>
        </note>
        <para>La liste suivante contient les paramètres de filtrage disponibles pour l&apos;affichage <guilabel>Documents</guilabel>.</para>
        <variablelist>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>ID</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les documents disponibles en saisissant une chaîne. Vous pouvez spécifier un identifiant complet ou une partie d&apos;un identifiant. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont l&apos;ID correspond exactement à l&apos;ID spécifié ou dont l&apos;ID contient la chaîne spécifiée.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Type</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez sélectionner un type dans la liste complète des types de documents disponibles.</para>
                    <note>
                        <para>Veuillez noter que la liste déroulante ne prend pas en charge la sélection multiple.</para>
                    </note>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Classe</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez sélectionner une classe dans la liste complète des classes de documents disponibles.</para>
                    <note>
                        <para>Veuillez noter que la liste déroulante ne prend pas en charge la sélection multiple.</para>
                    </note>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Créé</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Le filtre <guilabel>Créé</guilabel> se compose de deux éléments de calendrier. Dans les deux éléments de calendrier, vous pouvez sélectionner une date et, si nécessaire, une heure. Si vous ne sélectionnez qu&apos;un jour/une heure dans le premier élément de calendrier, la table d&apos;aperçu n&apos;affichera que les entrées qui ont été créées depuis la date/heure sélectionnée. Si vous ne sélectionnez qu&apos;un jour/une heure dans le deuxième élément de calendrier, seules les entrées créées jusqu&apos;à la date/heure sélectionnée seront affichées dans la table d&apos;aperçu.</para>
                    <para>Vous pouvez également définir une période de temps en sélectionnant une heure de début et une heure de fin (ou un jour) dans les deux calendriers. Si vous définissez une période de temps, seules les entrées (documents) créées après la date (ou l&apos;heure) de début spécifiée et avant la date (heure) de fin spécifiée sont affichées dans la table d&apos;aperçu.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>État</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les documents disponibles en saisissant une chaîne. Vous pouvez spécifier un état complet ou une partie de la description d&apos;un état. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont l&apos;état correspond exactement à la désignation de l&apos;état spécifiée ou dont l&apos;état contient la chaîne spécifiée.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Utilisation</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les documents disponibles en saisissant une chaîne. Vous pouvez spécifier une utilisation complète ou une partie de la désignation d&apos;une utilisation. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont l&apos;utilisation correspond exactement à la désignation d&apos;utilisation spécifiée ou dont l&apos;utilisation contient la chaîne spécifiée.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Priorité</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les documents disponibles en saisissant une chaîne. Vous pouvez spécifier une priorité complète ou une partie d&apos;une désignation de priorité. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont la priorité correspond exactement à la désignation de priorité spécifiée ou dont la priorité contient la chaîne spécifiée.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>
    </sect3>
    <sect3 xml:id="mailPieces_filters">
        <title>Filtres pour les envois</title>
        <para>La liste suivante contient les paramètres de filtrage disponibles pour l&apos;affichage <guilabel>Envois</guilabel>.</para>
        <variablelist>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>ID</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les envois disponibles en saisissant une chaîne. Vous pouvez spécifier un identifiant complet ou une partie d&apos;un identifiant. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont l&apos;ID correspond exactement à l&apos;ID spécifié ou dont l&apos;ID contient la chaîne spécifiée.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Enveloppe</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les envois disponibles en saisissant une chaîne. Vous pouvez spécifier une désignation complète de l&apos;enveloppe ou une partie d&apos;une désignation de l&apos;enveloppe. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont la désignation de l&apos;enveloppe correspond exactement à la désignation de l&apos;enveloppe spécifiée ou dont la désignation de l&apos;enveloppe contient la chaîne spécifiée.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Séquence</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les envois disponibles en saisissant une chaîne. Vous pouvez spécifier une désignation de séquence complète ou une partie d&apos;une désignation de séquence. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont la désignation de séquence correspond exactement à la désignation de séquence spécifiée ou dont la désignation de séquence contient la chaîne spécifiée.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Poids</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les envois disponibles en saisissant un nombre entier. Saisissez le poids souhaité pour afficher uniquement les envois dont le poids correspond au poids spécifié.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Feuillets</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les envois disponibles en saisissant un nombre entier. Spécifiez un nombre total de feuillets dans l&apos;envoi pour afficher uniquement les envois dont le nombre total de feuillets correspond au nombre spécifié.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>
    </sect3>
    <sect3 xml:id="mailPieceTrackings_filters">
        <title>Filtres pour les suivis des envois</title>
        <para>La liste suivante contient les paramètres de filtrage disponibles pour l&apos;affichage <guilabel>Suivis des envois</guilabel>.</para>
        <variablelist>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>ID</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les suivis des envois disponibles en saisissant une chaîne. Vous pouvez spécifier un identifiant complet ou une partie d&apos;un identifiant. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont l&apos;ID correspond exactement à l&apos;ID spécifié ou dont l&apos;ID contient la chaîne spécifiée.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>ID d’envoi</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les suivis des envois disponibles en saisissant une chaîne. Vous pouvez spécifier un ID d&apos;envoi complet ou une partie d&apos;un ID d&apos;envoi. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont l&apos;ID d&apos;envoi correspond exactement à l&apos;ID spécifié ou dont l&apos;ID d&apos;envoi contient la chaîne spécifiée.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>ID de séquence</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les suivis des envois disponibles en saisissant une chaîne. Vous pouvez spécifier un ID de séquence complet ou une partie d&apos;un ID de séquence. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont l&apos;ID de séquence correspond exactement à l&apos;ID spécifié ou dont l&apos;ID de séquence contient la chaîne spécifiée.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Informations</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les suivis des envois disponibles en saisissant une chaîne. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont les informations correspondent exactement à la chaîne spécifiée ou contiennent la chaîne spécifiée.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>
    </sect3>
    <sect3 xml:id="workflowTemplates_filters">
        <title>Filtres pour les modèles de workflow</title>
        <para>La liste suivante contient les paramètres de filtrage disponibles pour l&apos;affichage <guilabel>Modèles de workflow</guilabel>.</para>
        <variablelist>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>ID</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les modèles de workflow disponibles en saisissant une chaîne. Vous pouvez spécifier un identifiant complet ou une partie d&apos;un identifiant. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont l&apos;ID correspond exactement à l&apos;ID spécifié ou dont l&apos;ID contient la chaîne spécifiée.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Processus</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez sélectionner un processus dans la liste complète des processus configurés.</para>
                    <note>
                        <para>Veuillez noter que la liste déroulante ne prend pas en charge la sélection multiple.</para>
                    </note>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Nom</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les modèles de workflow disponibles en saisissant une chaîne. Vous pouvez spécifier un nom de modèle complet ou une partie d&apos;un nom de modèle. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont le nom de modèle correspond exactement au nom spécifié ou dont le nom de modèle contient la chaîne spécifiée.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Automatique</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez sélectionner la valeur souhaitée<guilabel>(true</guilabel> ou <guilabel>false</guilabel>) dans la liste déroulante des valeurs disponibles.</para>
                    <note>
                        <para>Veuillez noter que la liste déroulante ne prend pas en charge la sélection multiple.</para>
                    </note>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Priorité</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les modèles de workflow disponibles en saisissant une chaîne. Pour ce faire, vous devez spécifier une valeur complète. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont la priorité correspond exactement à la valeur spécifiée.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Description</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les modèles de workflow disponibles en saisissant une chaîne. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont la description correspond exactement au texte spécifié ou dont la description contient la chaîne spécifiée.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>
    </sect3>
    <sect3 xml:id="workflowInstances_filters">
        <title>Filtres pour les instances de workflow</title>
        <para>La liste suivante contient les paramètres de filtrage disponibles pour l&apos;affichage <guilabel>Instances de workflow</guilabel>.</para>
        <variablelist>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>ID</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les instances de workflow existantes en saisissant une chaîne. Vous pouvez spécifier un identifiant complet ou une partie d&apos;un identifiant. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont l&apos;ID correspond exactement à l&apos;ID spécifié ou dont l&apos;ID contient la chaîne spécifiée.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Processus</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez sélectionner un processus dans la liste complète des processus configurés.</para>
                    <note>
                        <para>Veuillez noter que la liste déroulante ne prend pas en charge la sélection multiple.</para>
                    </note>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>État</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez sélectionner l&apos;état de traitement souhaité des instances de workflow à afficher dans la liste globale des états de workflow disponibles.</para>
                    <note>
                        <para>Veuillez noter que la liste déroulante ne prend pas en charge la sélection multiple.</para>
                    </note>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Dernière action</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les instances de workflow existantes en saisissant une chaîne. Vous devez spécifier une valeur numérique complète. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont la valeur numérique (par exemple <userinput>1</userinput> ou <userinput>3</userinput>) correspond exactement à la valeur spécifiée.</para>

                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Modèle</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les instances de workflow existantes en saisissant une chaîne. Vous devez spécifier une valeur numérique complète afin d&apos;identifier le modèle à partir duquel l&apos;instance a été créée. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées à l&apos;aide de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont le numéro de modèle (par exemple <userinput>2</userinput>) correspond exactement à la valeur spécifiée.</para>

                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Jobs</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les instances de workflow existantes en saisissant une chaîne. Pour ce faire, vous devez spécifier une valeur complète. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont l&apos;ID du job correspond exactement à l&apos;ID spécifié ou dont l&apos;ID du job contient la chaîne spécifiée</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>
    </sect3>
    <sect3 xml:id="workflowActivities_filters">
        <title>Filtres pour les activités de workflow</title>
        <para>La liste suivante contient les paramètres de filtrage disponibles pour l&apos;affichage <guilabel>Activités de workflow</guilabel>.</para>
        <variablelist>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>ID</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les activités de workflow existantes en saisissant une chaîne. Vous pouvez spécifier un identifiant complet ou une partie d&apos;un identifiant. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont l&apos;ID correspond exactement à l&apos;ID spécifié ou dont l&apos;ID contient la chaîne spécifiée.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Processus</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez sélectionner un processus dans la liste complète des processus configurés.</para>
                    <note>
                        <para>Veuillez noter que la liste déroulante ne prend pas en charge la sélection multiple.</para>
                    </note>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>État</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez sélectionner l&apos;état de traitement souhaité des activités de workflow à afficher dans la liste globale des états de workflow disponibles.</para>
                    <para>Les valeurs suivantes sont actuellement disponibles :</para>
                    <itemizedlist>
                        <listitem>
                            <para><guilabel>CREATED</guilabel></para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para><guilabel>PAUSED</guilabel></para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para><guilabel>EXECUTING</guilabel></para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para><guilabel>FINISHED</guilabel></para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para><guilabel>INTERRUPTED</guilabel></para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para><guilabel>FAILED</guilabel></para>
                        </listitem>
                    </itemizedlist>
                    <note>
                        <para>Veuillez noter que la liste déroulante ne prend pas en charge la sélection multiple.</para>
                    </note>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Instance</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les activités de workflow existantes en saisissant une chaîne. Pour cela, vous devez spécifier une valeur numérique (qui sera traitée comme une chaîne). Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont la valeur de l&apos;instance (par exemple <userinput>1</userinput> ou <userinput>3</userinput>) correspond exactement à la valeur spécifiée.</para>

                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Modèle</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les activités de workflow existantes en saisissant une chaîne. Pour cela, vous devez spécifier une valeur numérique (qui sera traitée comme une chaîne) afin d&apos;identifier le modèle sur la base duquel l&apos;instance de workflow a été créée. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées à l&apos;aide de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont le numéro de modèle (par exemple <userinput>2</userinput>) correspond exactement à la valeur spécifiée.</para>

                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Action</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les activités de workflow existantes en saisissant une chaîne. Pour ce faire, vous devez spécifier une valeur numérique (qui sera traitée comme une chaîne) afin de filtrer selon une action spécifique. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées à l&apos;aide de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont le numéro d&apos;action (par exemple <userinput>2</userinput>) correspond exactement à la valeur spécifiée.</para>

                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Job</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Vous pouvez filtrer les activités de workflow existantes en saisissant une chaîne. Pour ce faire, vous devez spécifier une valeur complète. Les entrées existantes sont automatiquement filtrées sur la base de la chaîne spécifiée afin d&apos;afficher uniquement les entrées dont l&apos;ID du job correspond exactement à l&apos;ID spécifié ou dont l&apos;ID du job contient la chaîne spécifiée</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>
    </sect3>
</sect2>