<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-model href="http://www.oasis-open.org/docbook/xml/5.1/rng/docbook.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="../../../../../../formatter/com.compart.documentation.formatter/resources/schematron/cpdocbook.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<!DOCTYPE book [
<!ENTITY % compartentities SYSTEM "../../../../../../formatter/com.compart.documentation.formatter/resources/entities/entities.ent">
%compartentities;
]>
<chapter xml:id="db_pil_wui_hotfoldersView" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
    xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
    version="5.1" xml:lang="fr-FR">
    <title>Manipulation des hotfolders</title>
    <para>Les sections suivantes décrivent le travail avec les hotfolders configurés pour <productname>&dbpi;</productname>. Les hotfolders sont utilisés pour la commande du traitement. Vous pouvez enregistrer des fichiers d&apos;entrée dans l&apos;un des hotfolders configurés afin de les faire traiter par <productname>&dbpi;</productname></para>
    <para>L&apos;affichage <guilabel>Hotfolder</guilabel> affiche les hotfolders configurés. Dans l&apos;affichage <guilabel>Hotfolder</guilabel>, vous pouvez exécuter les actions suivantes :</para>
    <itemizedlist>
        <listitem>
            <para><xref linkend="create_hotfolder"/></para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para><xref linkend="display_hotfolders"/></para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para><xref linkend="display_hotfolderDetails"/></para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para><xref linkend="modify_hotfolder"/></para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para><xref linkend="multi_edit_hotfolders"/></para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para><xref linkend="delete_hotfolders"/></para>
        </listitem>
    </itemizedlist>
    <sect1 xml:id="create_hotfolder"><?dbhtml filename="SearchHotfoldersView.html" ?><title>Créer un hotfolder</title>
        <para>Vous pouvez créer des hotfolders définis par l&apos;utilisateur dans l&apos;interface web. Procédez comme suit pour créer un nouveau hotfolder.</para>
        <procedure>
            <step>
                <para>Basculez dans l&apos;affichage <guilabel>Hotfolder</guilabel>.</para>
            </step>
            <step>
                <para>Dans la barre de navigation de l&apos;affichage, cliquez sur <inlinemediaobject><alt>bouton Créer</alt><imageobject>
                            <imagedata fileref="images/btn_add.png" scalefit="1"/>
                        </imageobject></inlinemediaobject> (Créer).</para>
                <result>
                    <para>Une nouvelle entrée avec des champs vides est créée dans la table d&apos;aperçu. Le champ <guilabel>ID</guilabel> est obligatoire et donc surligné en rouge (marqué comme incorrect) tant qu&apos;il ne contient pas une valeur valide.</para>
                </result>
            </step>
            <step>
                <para>Saisissez les paramètres souhaités pour le nouveau hotfolder dans la table d&apos;aperçu.</para>
            </step>
            <step>
                <stepalternatives>
                    <step>
                        <para>Cliquez sur <inlinemediaobject><alt>bouton Enregistrer</alt><imageobject>
                                    <imagedata fileref="images/btn_save.png" align="left"
                                        format="PNG" scalefit="1"/>
                                </imageobject></inlinemediaobject> (Enregistrer) pour enregistrer le nouveau hotfolder et quitter le mode d&apos;édition.</para>
                        <result>
                            <para>Le mode d&apos;édition est terminé et le nouveau hotfolder est affiché dans la table d&apos;aperçu.</para>
                        </result>
                    </step>
                    <step>
                        <para>Cliquez sur <inlinemediaobject><alt>bouton Annuler</alt><imageobject>
                                    <imagedata fileref="images/btn_cancel.png" align="left"
                                        format="PNG" scalefit="1"/>
                                </imageobject></inlinemediaobject> (Annuler) pour annuler la création du hotfolder et quitter le mode d&apos;édition sans enregistrer l&apos;application.</para>
                    </step>
                </stepalternatives>
            </step>
        </procedure>
    </sect1>
    <sect1 xml:id="display_hotfolders">
        <title>Afficher un hotfolder</title>
        <para>Vous pouvez afficher une vue globale des hotfolders configurés dans l&apos;espace de travail de l&apos;affichage <guilabel>Hotfolder</guilabel>.</para>
        <mediaobject><alt>Capture d&apos;écran Affichage Applications</alt><imageobject>
                <imagedata fileref="images/scr_HotfoldersView.png" width="14cm"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
        <para>La table d&apos;aperçu affiche par défaut les informations suivantes pour chaque hotfolder configuré :</para>
        <variablelist>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>ID</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Identificateur unique du hotfolder.</para>

                </listitem>
            </varlistentry><!--      <varlistentry>
                <term><guilabel>Gruppe</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Job-Gruppe. Eindeutiger Name der den Import-Task (Hotfolder) im Scheduler
                        bezeichnet. Der Name der Job-Gruppe hat das folgende Format:
                            <code>[HOTFOLDERID]#[PROCESSID]</code>.</para>

                </listitem>
            </varlistentry>--><varlistentry>
                <term><guilabel>Application</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Référence à un objet d&apos;application appelé lorsque le hotfolder est démarré (pour plus d&apos;informations, voir <xref
                            linkend="db_pil_wui_applicationsView"/>).</para>

                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Déclencheur</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Si vous avez défini un déclencheur, il est référencé ici.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>ID du répertoire déclencheur</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Répertoire (hotfolder) dans lequel la présence d&apos;un fichier déclencheur est vérifiée.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>
    </sect1>
    <sect1 xml:id="display_hotfolderDetails">
        <title>Afficher les détails du hotfolder</title>
        <para>Vous pouvez afficher les informations détaillées concernant un hotfolder dans le volet des détails. Par rapport à la table d&apos;aperçu, le volet des détails contient des informations supplémentaires.</para>
        <mediaobject><alt>Affichage des hotfolders avec le volet des détails</alt><imageobject>
                <imagedata fileref="images/scr_HotfoldersViewDetails.png" align="left" width="15cm"
                    format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
        <para>Par rapport à la table d&apos;aperçu, le volet des détails contient des informations plus détaillées. Les informations suivantes sont actuellement disponibles dans le volet des détails :</para>
        <variablelist>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>ID</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Identificateur unique du hotfolder.</para>

                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Type</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Actuellement, seule la valeur <guilabel>hotfolders</guilabel> est valide.</para>

                </listitem>
            </varlistentry><!--<varlistentry>
                <term><guilabel>Name</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Der benutzerdefinierte Name des Hotfolders.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Gruppe</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Mithilfe des Gruppennamens können Sie mehrere Hotfolder zu einem
                        Verarbeitungsablauf gruppieren und so leichter die Übersicht behalten, wenn
                        Sie mit mehreren Hotfoldern arbeiten.</para>

                </listitem>
            </varlistentry>--><varlistentry>
                <term><guilabel>Application</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Référence à un objet d&apos;application appelé lorsque le hotfolder est démarré (pour plus d&apos;informations, voir <xref
                            linkend="db_pil_wui_applicationsView"/>).</para>

                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Déclencheur</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Si vous avez défini un déclencheur, il est référencé ici (pour plus d&apos;informations sur les déclencheurs, voir <xref
                            linkend="db_pil_wui_triggersView"/>).</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Actif</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Indique si le hotfolder est actif. Vous pouvez désactiver des hotfolders pour conserver la configuration, mais ne pas traiter (temporairement) les fichiers du hotfolder. Ainsi, vous pouvez basculer d&apos;une configuration à l&apos;autre, par exemple. Les valeurs valides sont <code>true</code> (valeur par défaut) et <code>false</code>. Si vous réglez la valeur sur <userinput>false</userinput>, les fichiers du hotfolder (et les fichiers déclencheurs associés) sont ignorés.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Fichier déclencheur</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Masque de fichier pour les fichiers déclencheurs.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>ID du répertoire déclencheur</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Nom du répertoire dans lequel le fichier déclencheur est attendu.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Supprimer fichier déclencheur</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Spécifie si les fichiers déclencheurs dans le hotfolder doivent être supprimés après le traitement du ou des fichier(s) correspondant(s) dans le hotfolder. Les valeurs valides sont <guilabel>true</guilabel> et <guilabel>false</guilabel> (valeur par défaut). Avec la valeur par défaut <guilabel>false</guilabel>, le fichier déclencheur reste dans le hotfolder et vous pouvez copier d&apos;autres fichiers d&apos;entrée dans le hotfolder pour les faire traiter. Si vous réglez la valeur sur <guilabel>true</guilabel>, le fichier déclencheur est supprimé du hotfolder lorsque les fichiers sont déplacés vers le répertoire suivant pour être traités. Dans ce cas, en plus des nouveaux fichiers d&apos;entrée, vous devez également copier un nouveau fichier déclencheur dans le hotfolder pour relancer le traitement.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>ID répertoire de sortie</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Nom du répertoire de stockage des fichiers de sortie.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Job class</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Job class du job créé.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Vérifier le code postal</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Indique si le code postal doit être validé dans les champs d&apos;adresse.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Vérifier le pays</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Précise si le pays doit être validé dans les champs d&apos;adresse.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Créer un job d&apos;erreur</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Précise si un job distinct doit être créé pour les documents dont le code postal (ou la spécification du pays) est incorrect. Les valeurs valides sont <guilabel>true</guilabel> et <guilabel>false</guilabel> (valeur par défaut). Avec la valeur par défaut, aucun job d&apos;erreur n&apos;est créé. En cas d&apos;erreur, vous devez si besoin collecter les fichiers concernés et créer un nouveau job. Si vous réglez la valeur sur <guilabel>true</guilabel>, un job d&apos;erreur est automatiquement créé.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Mode d&apos;importation</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Spécifie si tous les fichiers (couverts par le fichier déclencheur) du hotfolder doivent être regroupés en un seul job (<guilabel>singlejob</guilabel>), ou si un job séparé doit être créé pour chaque fichier (<guilabel>multiplejobs</guilabel>).</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Chiffrement</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Précise la méthode de chiffrement. La valeur par défaut est UTF-8.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Nom du fichier CSV sur les pages</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Précise si le nom du fichier CSV doit être imprimé sur les pages. Les valeurs valides sont <guilabel>true</guilabel> et <guilabel>false</guilabel> (valeur par défaut).</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Exception en cas d&apos;erreur CSV</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Spécifie si une erreur d&apos;exception doit être générée lorsqu&apos;une erreur se produit dans le fichier CSV.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Guillemets</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Spécifie les caractères utilisés pour séparer les différents champs dans le fichier CSV. Les guillemets doubles (<code>&quot;</code>) sont la valeur par défaut.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Relaxed</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Définit si le traitement doit être exécuté en mode Relaxed. Le mode Relaxed est tolérant aux erreurs et permet de terminer le traitement même si des erreurs se produisent. Les valeurs valides sont <guilabel>true</guilabel> et <guilabel>false</guilabel> (valeur par défaut). Si vous utilisez la valeur <guilabel>true</guilabel>, veuillez noter que les fichiers de sortie générés peuvent ne pas répondre à vos attentes ou peuvent contenir des erreurs. En mode Relaxed, le traitement se poursuit même si les images ou les polices manquantes rendent le résultat inutilisable.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>
    </sect1>
    <sect1 xml:id="modify_hotfolder">
        <title>Éditer un hotfolder</title>
        <para>Vous pouvez éditer les propriétés d&apos;un hotfolder.</para>
        <note>
            <para>Veuillez noter que vous ne pouvez pas changer l&apos;ID du hotfolder avec cette action. Si vous souhaitez modifier l&apos;ID, créez un nouveau hotfolder avec les valeurs souhaitées (voir <xref linkend="create_hotfolder"/>).</para>
        </note>
        <para>Procédez comme suit pour éditer les valeurs d&apos;un hotfolder existant :</para>
        <procedure>
            <step>
                <para>Basculez dans l&apos;affichage <guilabel>Hotfolder</guilabel>.</para>
            </step>
            <step>
                <para>Double-cliquez sur l&apos;entrée souhaitée dans la table d&apos;aperçu.</para>
                <result>
                    <para>L&apos;entrée passe en mode d&apos;édition.</para>
                </result>
            </step>
            <step>
                <para>Précisez la nouvelle application souhaitée dans le champ <guilabel>Application</guilabel>.</para>
            </step>
            <step>
                <para>Spécifiez le nouveau déclencheur souhaité dans le champ <guilabel>Déclencheur</guilabel>.</para>
            </step>
            <step>
                <para>Modifiez le répertoire dans lequel le fichier déclencheur est attendu.</para>
            </step>
            <step>
                <stepalternatives>
                    <step>
                        <para>Cliquez sur <inlinemediaobject><alt>bouton Enregistrer</alt><imageobject>
                                    <imagedata fileref="images/btn_save.png" align="left"
                                        format="PNG" scalefit="1"/>
                                </imageobject></inlinemediaobject> (Enregistrer) pour enregistrer le hotfolder avec les nouvelles valeurs et quitter le mode d&apos;édition.</para>
                        <result>
                            <para>Le mode d&apos;édition est terminé et le hotfolder est affiché avec les valeurs mises à jour dans la table d&apos;aperçu.</para>
                        </result>
                    </step>
                    <step>
                        <para>Cliquez sur <inlinemediaobject><alt>bouton Annuler</alt><imageobject>
                                    <imagedata fileref="images/btn_cancel.png" align="left"
                                        format="PNG" scalefit="1"/>
                                </imageobject></inlinemediaobject> (Annuler) pour annuler la mise à jour du hotfolder et quitter le mode d&apos;édition sans enregistrer les modifications.</para>
                    </step>
                </stepalternatives>
            </step>
        </procedure>
    </sect1>
    <sect1 xml:id="multi_edit_hotfolders">
        <title>Éditer plusieurs hotfolders</title>
        <para>Cette action vous permet d&apos;éditer des valeurs sélectionnées pour plusieurs hotfolders en une seule étape.</para>
        <note>
            <para>Veuillez noter qu&apos;avec cette fonction, vous définissez les mêmes valeurs pour tous les hotfolders sélectionnés.</para>
        </note>
        <para>Procédez comme suit pour éditer les propriétés des hotfolders sélectionnés.</para>
        <procedure>
            <step>
                <para>Basculez dans l&apos;affichage <guilabel>Hotfolder</guilabel>.</para>
            </step>
            <step>
                <para>Sélectionnez au moins deux hotfolders dans la table d&apos;aperçu.</para>
            </step>
            <step>
                <para>Dans la barre de navigation de l&apos;affichage, cliquez sur <inlinemediaobject><alt>bouton Éditer</alt><imageobject>
                            <imagedata fileref="images/btn_edit.png" align="left" format="PNG"
                                scalefit="1"/>
                        </imageobject></inlinemediaobject> (Éditer).</para>
                <result>
                    <para>La boîte de dialogue <guilabel>Éditer</guilabel> s&apos;ouvre.</para>
                </result>
            </step>
            <step>
                <para>Cochez la case en face de chaque valeur que vous souhaitez modifier pour tous les hotfolders sélectionnés.</para>
            </step>
            <step>
                <para>Dans le champ <guilabel>Processus</guilabel>, indiquez le processus auquel les hotfolders sélectionnés doivent être liés.</para>
            </step>
            <step>
                <para>Dans le champ <guilabel>Actif</guilabel>, indiquez si les hotfolders sélectionnés doivent être actifs (valeur <guilabel>true</guilabel>) ou inactifs (valeur <guilabel>false</guilabel>).</para>
                <note>
                    <para>Ce champ vous permet d&apos;activer ou de désactiver tous les hotfolders sélectionnés en une seule étape.</para>
                </note>
            </step>
            <step>
                <para>Dans le champ <guilabel>Application</guilabel>, indiquez l&apos;application liée pour tous les hotfolders sélectionnés.</para>
            </step>
            <step>
                <para>Dans le champ <guilabel>Déclencheur</guilabel>, indiquez le déclencheur lié pour tous les hotfolders sélectionnés.</para>
            </step>
            <step>
                <para>Si nécessaire, modifiez le répertoire dans lequel le fichier de déclenchement est attendu (dans le champ <guilabel>ID du répertoire déclencheur</guilabel>).</para>
            </step>
            <step>
                <para>Si nécessaire, modifiez le répertoire de sortie (dans le champ <guilabel>ID du répertoire de sortie</guilabel>).</para>
            </step>
            <step>
                <para>Si nécessaire, modifiez le mode d&apos;importation des travaux créés à partir des documents du hotfolder. Les valeurs valides sont <userinput>singlejob</userinput> (tous les documents du hotfolder sont regroupés en un seul job) et <userinput>multiplejob</userinput> (un job distinct est créé pour chaque document du hotfolder).</para>
            </step>
            <step>
                <stepalternatives>
                    <step>
                        <para>Cliquez sur <guibutton>Confirmer</guibutton> pour enregistrer les modifications affectant tous les hotfolders sélectionnés et fermer la boîte de dialogue.</para>
                        <result>
                            <para>Les paramètres modifiés sont affichés pour les hotfolders sélectionnés dans la table d&apos;aperçu et dans le volet des détails.</para>
                        </result>
                    </step>
                    <step>
                        <para>Cliquez sur <guibutton>Annuler</guibutton> pour fermer la boîte de dialogue sans enregistrer les modifications.</para>
                    </step>
                </stepalternatives>
            </step>
        </procedure>
    </sect1>

    <sect1 xml:id="delete_hotfolders">
        <title>Supprimer un hotfolder</title>
        <para>Vous pouvez utiliser cette action pour supprimer un ou plusieurs hotfolder(s). Procédez comme suit pour supprimer des hotfolders existants.</para>
        <procedure>
            <step>
                <para>Basculez dans l&apos;affichage <guilabel>Hotfolder</guilabel>.</para>
            </step>
            <step>
                <para>Sélectionnez au moins un hotfolder dans la table d&apos;aperçu.</para>
            </step>
            <step>
                <para>Dans la barre de navigation de l&apos;affichage, cliquez sur <inlinemediaobject><alt>bouton Supprimer</alt><imageobject>
                            <imagedata fileref="images/btn_delete.png" scalefit="1"/>
                        </imageobject></inlinemediaobject> (Supprimer).</para>
                <result>
                    <para>La boîte de dialogue de confirmation <guilabel>Supprimer un hotfolder</guilabel> s&apos;ouvre.</para>
                </result>
            </step>
            <step>
                <stepalternatives>
                    <step>
                        <para>Dans la boîte de dialogue de confirmation <guilabel>Supprimer un hotfolder</guilabel>, cliquez sur <guibutton>Ok</guibutton> pour supprimer le/les hotfolder(s) sélectionné(s).</para>
                    </step>
                    <step>
                        <para>Dans la boîte de dialogue de confirmation <guilabel>Supprimer un hotfolder</guilabel>, cliquez sur <guibutton>Annuler</guibutton> pour fermer la boîte de dialogue <emphasis>sans</emphasis> supprimer le/les hotfolder(s).</para>
                    </step>
                </stepalternatives>
                <result>
                    <para>Si le(s) hotfolder(s) a/ont été supprimé(s), un message de confirmation est émis.</para>
                    <para>Si le(s) hotfolder(s) n&apos;a/ont pas pu être supprimé(s), un message d&apos;erreur correspondant est émis.</para>
                </result>
            </step>
        </procedure>
    </sect1>
</chapter>