<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-model href="http://www.oasis-open.org/docbook/xml/5.1/rng/docbook.rng" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="../../../../../../formatter/com.compart.documentation.formatter/resources/schematron/cpdocbook.sch" type="application/xml" schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<!DOCTYPE book [
<!ENTITY % compartentities SYSTEM "../../../../../../formatter/com.compart.documentation.formatter/resources/entities/entities.ent">
%compartentities;
]>
<chapter xml:id="db_pil_wui_directoriesView" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
    xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
    version="5.1" xml:lang="fr-FR">
    <title>Manipulation des répertoires</title>
    <para>Pour le traitement des jobs (pour un processus), vous pouvez définir différents répertoires à partir desquels les fichiers d&apos;entrée sont lus ou écrits dans les fichiers de sortie générés (en fonction du traitement). Un répertoire du système de fichiers est affecté à chaque nom symbolique.</para>
    <para>L&apos;affichage <guilabel>Répertoires</guilabel> affiche les définitions de répertoire utilisées par <productname>&dbpi;</productname>. Dans l&apos;affichage <guilabel>Répertoires</guilabel>, vous pouvez exécuter les actions suivantes :</para>
    <itemizedlist>
        <listitem>
            <para><xref linkend="create_directory"/></para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para><xref linkend="display_directories"/></para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para><xref linkend="display_directoryDetails"/></para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para><xref linkend="modify_directory"/></para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para><xref linkend="multi_edit_directories"/></para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para><xref linkend="filter_directories"/></para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para><xref linkend="delete_directories"/></para>
        </listitem>
    </itemizedlist>
    <sect1 xml:id="create_directory"><?dbhtml filename="SearchDirectoryView.html" ?><title>Création de répertoire</title>
        <para>Vous pouvez créer un nouveau répertoire. Vous pouvez configurer les propriétés souhaitées directement dans la table d&apos;aperçu.</para>
        <note>
            <para>Veuillez noter que cette action ne crée pas un nouveau répertoire dans votre système de répertoires. En spécifiant le chemin d&apos;accès à un répertoire existant, vous joignez le répertoire au nom symbolique (ID) spécifié.</para>
        </note>
        <note>
            <para>Si vous voulez définir des répertoires valables pour tous les processus (unités de traitement), vous pouvez créer ces répertoires pour le processus (l&apos;unité de traitement) <guilabel>$SYSTEM</guilabel>.</para>
        </note>
        <note>
            <para>Lors de la configuration ou de la modification de définitions de répertoires, veuillez noter que les chemins d&apos;accès doivent respecter les conventions du système d&apos;exploitation du serveur concerné.</para>
        </note>
        <para>Procédez comme suit pour créer un nouveau mappage de répertoire.</para>
        <procedure>
            <step>
                <para>Basculez dans l&apos;affichage <guilabel>Répertoires</guilabel>.</para>
            </step>
            <step>
                <para>Dans la barre de navigation de l&apos;affichage, cliquez sur <inlinemediaobject><alt>bouton Créer</alt><imageobject>
                            <imagedata fileref="images/btn_add.png" scalefit="1"/>
                        </imageobject></inlinemediaobject> (Créer).</para>
                <result>
                    <para>Une nouvelle entrée avec des champs vides est créée dans la table d&apos;aperçu. Le champ <guilabel>Valeur</guilabel> est obligatoire et donc surligné en rouge (marqué comme incorrect) tant qu&apos;il ne contient pas une entrée valide.</para>
                </result>
            </step>
            <step>
                <para>Dans le champ <guilabel>ID</guilabel>, saisissez le nom souhaité pour le nouveau mappage de répertoire.</para>
            </step>
            <step>
                <para>Dans le champ <guilabel>Valeur</guilabel>, saisissez le chemin d&apos;accès au répertoire souhaité comme chemin d&apos;accès absolu. Utilisez l&apos;orthographe du chemin d&apos;accès qui est valable pour votre système d&apos;exploitation. Les chemins d&apos;accès relatifs sont pris en charge en théorie, mais sont difficilement utilisables dans la pratique. Les chemins d&apos;accès relatifs utilisent comme répertoire d&apos;origine le répertoire actuel du processus Webcontainer en cours. Toutefois, celui-ci n&apos;est généralement pas connu ou n&apos;est pas constant sur tout le runtime.</para>
                <note>
                    <para>Le chemin d&apos;accès au répertoire spécifié peut être constitué de composantes variables et fixes.</para>
                </note>
                <indexterm>
                    <primary>répertoire</primary>
                    <secondary>Chemin</secondary>
                </indexterm>
            </step>
            <step>
                <para>Dans le champ <guilabel>Description</guilabel>, sélectionnez un commentaire ou une courte description du répertoire souhaité, si nécessaire (par&nbsp;exemple pour documenter l&apos;objectif ou des caractéristiques spéciales).</para>
            </step>
            <step>
                <stepalternatives>
                    <step>
                        <para>Cliquez sur <inlinemediaobject><alt>bouton Enregistrer</alt><imageobject>
                                    <imagedata fileref="images/btn_save.png" align="left"
                                        format="PNG" scalefit="1"/>
                                </imageobject></inlinemediaobject> (Enregistrer) pour enregistrer le nouveau mappage de répertoire et quitter le mode d&apos;édition.</para>
                        <result>
                            <para>Le mode d&apos;édition est terminé et le nouveau mappage de répertoire est affiché dans la table d&apos;aperçu.</para>
                        </result>
                    </step>
                    <step>
                        <para>Cliquez sur <inlinemediaobject><alt>bouton Annuler</alt><imageobject>
                                    <imagedata fileref="images/btn_cancel.png" align="left"
                                        format="PNG" scalefit="1"/>
                                </imageobject></inlinemediaobject> (Annuler) pour annuler la création du mappage de répertoire et quitter le mode d&apos;édition sans enregistrer le mappage de répertoire.</para>
                    </step>
                </stepalternatives>
            </step>
        </procedure>

    </sect1>
    <sect1 xml:id="display_directories">
        <title>Afficher des répertoires</title>
        <para>Vous pouvez afficher une vue globale des répertoires configurés dans la table d&apos;aperçu de l&apos;affichage <guilabel>Répertoires</guilabel>.</para>
        <mediaobject><alt>Capture d&apos;écran Affichage Répertoires</alt><imageobject>
                <imagedata fileref="images/scr_DirectoryView.png" width="14cm"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>
        <para>La table d&apos;aperçu affiche par défaut les informations suivantes pour chaque répertoire configuré :</para>
        <variablelist>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>ID</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Identificateur unique du répertoire.</para>
                </listitem>
            </varlistentry><!--<varlistentry>
                <term><guilabel>Typ</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Aktuell wird nur der Wert <guilabel>directories</guilabel>
                        unterstützt.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>--><varlistentry>
                <term><guilabel>Valeur</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Spécifie le chemin d&apos;accès au répertoire souhaité comme un chemin absolu. Utilisez l&apos;orthographe du chemin d&apos;accès qui est valable pour votre système d&apos;exploitation. Les chemins d&apos;accès relatifs sont pris en charge en théorie, mais sont difficilement utilisables dans la pratique. Les chemins d&apos;accès relatifs utilisent comme répertoire d&apos;origine le répertoire actuel du processus Webcontainer en cours. Toutefois, celui-ci n&apos;est généralement pas connu ou n&apos;est pas constant sur tout le runtime.</para>
                    <note>
                        <para>Le chemin d&apos;accès au répertoire spécifié peut être constitué de composantes variables et fixes.</para>
                    </note>
                    <indexterm>
                        <primary>répertoire</primary>
                        <secondary>Chemin</secondary>
                    </indexterm>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><guilabel>Description</guilabel></term>
                <listitem>
                    <para>Description facultative du répertoire. Vous pouvez utiliser la description pour documenter des caractéristiques particulières ou l&apos;objectif visé.</para>
                    <indexterm>
                        <primary>répertoire</primary>
                        <secondary>Description</secondary>
                    </indexterm>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>
    </sect1>
    <sect1 xml:id="display_directoryDetails">
        <title>Afficher des informations sur un répertoire</title>
        <para>Vous pouvez afficher les informations détaillées concernant un répertoire dans le volet des détails. Actuellement, le volet des détails contient les mêmes informations que la table d&apos;aperçu.</para>
        <mediaobject><alt>Zones cachées et visibles pour les éléments liés</alt><imageobject>
                <imagedata fileref="images/scr_DirectoriesViewDetails.png" align="left" width="15cm"
                    format="PNG"/>
            </imageobject>
        </mediaobject>        
    </sect1>
    <sect1 xml:id="modify_directory">
        <title>Éditer un répertoire</title>
        <para>Vous pouvez éditer les propriétés d&apos;un mappage de répertoire.</para>
        <note>
            <para>Veuillez noter que vous ne pouvez pas modifier l&apos;ID (nom) du répertoire avec cette action. Si vous souhaitez modifier l&apos;ID, créez un nouveau mappage de répertoire avec le nom souhaité (voir <xref
                    linkend="create_application"/>).</para>
        </note>
        <para>Procédez comme suit pour éditer les valeurs d&apos;un répertoire existant :</para>
        <procedure>
            <step>
                <para>Basculez dans l&apos;affichage <guilabel>Répertoires</guilabel>.</para>
            </step>

            <step>
                <para>Dans la barre de navigation de l&apos;affichage, cliquez sur <inlinemediaobject><alt>bouton Éditer</alt><imageobject>
                            <imagedata fileref="images/btn_edit.png" scalefit="1"/>
                        </imageobject></inlinemediaobject> (Éditer).</para>
                <result>
                    <para>L&apos;entrée passe en mode d&apos;édition.</para>
                    <note>
                        <para>Veuillez noter que vous ne pouvez pas changer l&apos;ID et le type de répertoire sélectionné avec cette action. Si vous avez besoin d&apos;un mappage de répertoire avec un ID différent, créez un nouveau mappage de répertoire (voir <xref linkend="create_directory"
                            />).</para>
                    </note>
                </result>
            </step>
            <step>
                <para>Dans le champ <guilabel>Valeur</guilabel>, entrez le nouveau chemin d&apos;accès souhaité au répertoire.</para>
            </step>
            <step>
                <para>Dans le champ <guilabel>Description</guilabel>, entrez un commentaire ou une brève description du répertoire sélectionné, si nécessaire.</para>
            </step>
            <step>
                <stepalternatives>
                    <step>
                        <para>Cliquez sur <inlinemediaobject><alt>bouton Enregistrer</alt><imageobject>
                                    <imagedata fileref="images/btn_save.png" align="left"
                                        format="PNG" scalefit="1"/>
                                </imageobject></inlinemediaobject> (Enregistrer) pour enregistrer le mappage de répertoire avec les nouvelles valeurs et quitter le mode d&apos;édition.</para>
                        <result>
                            <para>Le mode d&apos;édition est terminé et le mappage de répertoire est affiché avec les nouvelles valeurs dans la table d&apos;aperçu.</para>
                        </result>
                    </step>
                    <step>
                        <para>Cliquez sur <inlinemediaobject><alt>bouton Annuler</alt><imageobject>
                                    <imagedata fileref="images/btn_cancel.png" align="left"
                                        format="PNG" scalefit="1"/>
                                </imageobject></inlinemediaobject> (Annuler) pour annuler l&apos;édition du mappage de répertoire et quitter le mode d&apos;édition sans enregistrer les modifications.</para>
                    </step>
                </stepalternatives>
            </step>
        </procedure>
    </sect1>
    <sect1 xml:id="multi_edit_directories">
        <title>Éditer plusieurs répertoires</title>
        <para>Cette action vous permet d&apos;éditer des valeurs sélectionnées pour plusieurs répertoires en une seule étape.</para>
        <note>
            <para>Veuillez noter qu&apos;avec cette fonction, vous définissez les mêmes valeurs pour tous les répertoires sélectionnés.</para>
        </note>
        <para>Procédez comme suit pour éditer les propriétés des répertoires sélectionnés.</para>
        <procedure>
            <step>
                <para>Basculez dans l&apos;affichage <guilabel>Répertoires</guilabel>.</para>
            </step>
            <step>
                <para>Sélectionnez au moins deux entrées de répertoire dans la table d&apos;aperçu.</para>
            </step>
            <step>
                <para>Dans la barre de navigation de l&apos;affichage, cliquez sur <inlinemediaobject><alt>bouton Éditer</alt><imageobject>
                        <imagedata fileref="images/btn_edit.png" align="left" format="PNG"
                            scalefit="1"/>
                    </imageobject></inlinemediaobject> (Éditer).</para>
                <result>
                    <para>La boîte de dialogue <guilabel>Éditer</guilabel> s&apos;ouvre.</para>
                </result>
            </step>
            <step>
                <para>Cochez la case en face de chaque valeur que vous souhaitez modifier pour tous les répertoires sélectionnés.</para>
            </step>
            <step>
                <para>Dans le champ <guilabel>Valeur</guilabel>, entrez le nouveau chemin d&apos;accès souhaité au répertoire.</para>
            </step>
            <step>
                <para>Dans le champ <guilabel>Description</guilabel>, entrez un commentaire ou une brève description du répertoire sélectionné, si nécessaire.</para>
            </step>
            <step>
                <stepalternatives>
                    <step>
                        <para>Cliquez sur <guibutton>Confirmer</guibutton> pour enregistrer les modifications affectant tous les répertoires sélectionnés et fermer la boîte de dialogue.</para>
                        <result>
                            <para>Les paramètres modifiés sont affichés pour les répertoires sélectionnés dans la table d&apos;aperçu et dans le volet des détails.</para>
                        </result>
                    </step>
                    <step>
                        <para>Cliquez sur <guibutton>Annuler</guibutton> pour fermer la boîte de dialogue sans enregistrer les modifications.</para>
                    </step>
                </stepalternatives>
            </step>
        </procedure>
    </sect1>
    <sect1 xml:id="filter_directories">
        <title>Filtrer des répertoires</title>
        <para>Utilisez cette action pour filtrer la vue globale des répertoires existants.</para>
        <para>Pour filtrer les répertoires existants et ainsi réduire le nombre de répertoires affichés, procédez comme suit.</para>
        <procedure>
            <step>
                <para>Basculez dans l&apos;affichage <guilabel>Répertoires</guilabel>.</para>
            </step>
            <step>
                <para>Dans la barre de navigation de l&apos;affichage, placez le curseur dans le champ de texte <guilabel>Filtre</guilabel>.</para>
            </step>
            <step>
                <para>Vous pouvez filtrer les répertoires existants par ID (filtre simple) ou par d&apos;autres paramètres (pour plus d&apos;informations sur les critères de filtrage, voir <xref linkend="db_pil_wui_filterSettings"/>).</para>
            </step>
        </procedure>
    </sect1>
    <sect1 xml:id="delete_directories">
        <title>Supprimer des répertoires</title>
        <para>Utilisez cette action pour supprimer un ou plusieurs répertoire(s). Procédez comme suit pour supprimer des répertoires existants.</para>
        <note>
            <para>Veuillez noter que cette action ne supprime pas le répertoire physique dans votre système de fichiers, mais le lien entre le répertoire et le nom logique.</para>
        </note>
        <procedure>
            <step>
                <para>Basculez dans l&apos;affichage <guilabel>Répertoires</guilabel>.</para>
            </step>
            <step>
                <para>Sélectionnez au moins un répertoire dans la table d&apos;aperçu.</para><!--<note>
                    <para>Bitte beachten Sie, dass die (standardmäßig erstellten) Verzeichnisse für
                        den Standardprozess <guilabel>$SYSTEM</guilabel> nicht gelöscht werden
                        können.</para>
                </note>--></step>
            <step>
                <para>Dans la barre de navigation de l&apos;affichage, cliquez sur <inlinemediaobject><alt>bouton Supprimer</alt><imageobject>
                            <imagedata fileref="images/btn_delete.png" scalefit="1"/>
                        </imageobject></inlinemediaobject> (Supprimer).</para>
                <result>
                    <para>La boîte de dialogue de confirmation <guilabel>Supprimer des répertoires</guilabel> s&apos;ouvre.</para>
                </result>
            </step>
            <step>
                <stepalternatives>
                    <step>
                        <para>Dans la boîte de dialogue de confirmation <guilabel>Supprimer des répertoires</guilabel>, cliquez sur <guibutton>Ok</guibutton> pour supprimer le(s) répertoire(s) sélectionné(s).</para>
                    </step>
                    <step>
                        <para>Dans la boîte de dialogue de confirmation <guilabel>Supprimer des répertoires</guilabel>, cliquez sur <guibutton>Annuler</guibutton> pour fermer la boîte de dialogue <emphasis>sans</emphasis> supprimer le(s) répertoire(s) sélectionné(s).</para>
                    </step>
                </stepalternatives>
                <result>
                    <para>Si le(s) répertoire(s) a/ont été supprimé(s), un message de confirmation est émis.</para>
                    <para>Si le(s) répertoire(s) n&apos;a/ont pas pu être supprimé(s), un message d&apos;erreur correspondant est émis.</para>
                </result>
            </step>
        </procedure>
    </sect1>
</chapter>